# 1. Запустить nginx на нестандартном порту 3-мя разными способами:

## переключатели setsebool
С помощью команды setsebool переводим переключатель nis_enabled в true. 
Эта переменная в SELinux, которая контролирует доступ к сервисам NIS (Network Information Service). 
NIS — это система, которая обеспечивает централизованное управление учетными записями и настройками в сети.

## добавление нестандартного порта в имеющийся тип;
Используя утилиту semanage добавляем новое правило привязки портов к существующему контексту. 
В данном случае это тип http_port_t, который используется для HTTP-сервисов (например веб-серверов, таких, как Apache или Nginx). 

## формирование и установка модуля SELinux.
Находим записи содержащие ошибки в логе аудита и передаём их в утилиту audit2allow.
На основе этих данных создаются правила, которые разрешают заблокированные действия для nginx.
Полученный модуль с новыми правилами загружается и активируется в SELinux

- Скрипты и их описание можно найти в папке: [scripts](scripts)
- Результат работы можно увидеть в CI джобе: https://gitlab.com/ZakharKorneev/linux/-/jobs/7805249295
